# Степ проэкт Instagram

## Состав команды:
-Ляшенко Артем

## Запуск проэкта:
BackEnd часть: npm run dev
FrontEnd часть: npm run dev

## Описание проэкта:

Проэкт реализован в стиле инмтаграм. Для теста в коде уже добален ЮзерХеш в ЛокалСторедж, имитируя авторизированного пользователя.
### BackEnd часть
Реализована на Node JS
### База данных
База данных на MongoDB. Создано 5 колекций с данными:
- Users
- Posts
- Comments
- Likes
- Follows


### Страница с новосной лентой:
В левой части посты пользователей в хронологическом порядке(от самого ранеего с самому позднему), на которых подписан аторизированный юзер.
Каждый пост содержит в себе - фотографию, кнопку лайка, поле для добавления комментария, и комментарии, если они к посту есть.
Комментарий показываться только последний. Если коменториев нет, "Нет коментариев"
Если комментариев больше чем 1  - появляться кнопка Показать больше, по клику на которую - показываются все комментарии  в Модальном окне
По двойному клику на фотографию - пост лайкается.
Когда пост лайкается - иконка лайка должна окраситься в другой цвет. 
Счетчик количества лайков на этом посте.
Лайки записываются в базу данных!

В правой части два блока с пользователями, первый на которых подписан авторизированный юзер, второй это рекомендованные пользователи
Каждый "человек" - это иконка и никнейм. Это быть кликабельная ссылка, при клике на которую вы  попадаете на страницу постов этого человека.
Список рекомендованых  людей, на которых можно подписаться . Каждый "человек" - это иконка, никнейм, и кнопка Подписаться.
По нажатию на кнопку Подписаться - система подписывает вас на обновления этого человека и он переносится  
с блока Рекомендованных  в блок Подписанных и добавляются в ленту  посты нового подписанного пользователя.
Подписки сохраняюся в базу данных!

### Страница отдельного пользователя:
Кнопку Подписаться - система подписывает вас на обновления этого человека и менятся на Отписаться
Если это страница аторизированного пользователя, то кнопка не отображается
Счетчик количества постов, подписок и количество пользователей которые подписанны на этого человека
Блок с пользователями которые подписанны на данного юзера, отображается послдений никнейм.
Посты человека в хронологическом порядке в виде сетки.
Каждый пост представляет из себя фотографию. По наведению на фотографию - она затемняется, сверху показывается количество лайков и комментариев с соответствующими иконками.
По клику на одну из фотографий - появляется модальное окно, которое содержит в себе фотографию и комментарии к посту. 

### Модальное окно поста:
При двойном клике на фото, пост лайкается, так же лайкается при клинке на иконку
Правая часть модального окна - все коментарии,  в хронологическом порядке
Блок с пользователями которые лайкнули, отображает последнего пользователя авартака и никнейм, так же счетчик количества лайков
Внизу поле с добалением коментария.
При клике на затемненную область снаружи модального окна, оно закрывается.









